1. Описать своими словами в несколько строчек, зачем в программировании нужны циклы.

Программирование позволяет автоматизировать подобные действия человека.

Циклы позволяют автоматизировать многократное записывание подобных строк кода, что полезно, когда таких строчек мгного и особенно полезно, когда невозможно определить заранее, сколько таких строчек понадобится, но возможно выразить их количество с помощью математической формулы.